Second Degree一問

如果想畢業之後馬上開始讀second degree, 趕唔趕得切喺jupas 報名之前grad
?
問過jupas 佢地話會向大學check 學生的status, 但我驚喺申請jupas 時大學都仲未改個status
咁喺咪代表rejupas就一定要take 一年gap?
有沒人有second degree 經驗可以解答一下 感激不盡

Non-JUPAS

點解要second degree ?

都得，但non jupas 申請second degree 係唔係要好高GPA? 因為我GPA得3.1X，thx

想轉領域，Taught Master 唔係本科出身好難入，另外想要全面一點的本科訓練

你dse 幾分

同問
有D科好似唔想non ju收2nd degree
dse夠分但為興趣入左乞食科最尾都無1st hon
有冇人試過用dse5年前成績玩jupas有offer

Best 5:28
所以我想用返DSE報，因為個分夠入
但我怕要gap一年

師兄咩科non jupas 唔收second degree 咁慘

Taught Master 唔係就係比D非本科出身嘅人讀咩？例如我本科唔係History 但係想讀上去就要讀MA History

因為我想讀專科, 但佢個master 有pre requisite, 而呢D pre requisite 嘅科我undergrad 讀唔到，原因係佢唔開放比其他部門嘅學生讀

應該就係我講non ju唔prefer 2nd人個科姐
專D無得幾多選擇

physiotherapy?

Dse個分有效期係2年

如果即刻駁second degree
1月頭已經 deadline哂
如果你miss咗想報嘅，你可以大約7月到8月頭打去比dept問有冇位剩去報
有d dept會entertain你可以比你即刻入紙同in
如果你係想讀醫療科(eg PT OT)
其實係有2nd up入到嘅，cv有academic同clinical related嘅嘢會幫到你

jupas唔係淨係一可以take一次offer嫁咋咩？

如果你係degree holder(準確d講，係ugc-funded degree),就只可以報non-jupas。
只有你quit左依家個degree先可以報jupas

唔該曬絲打，呢個方法我都會試下
其實我想讀CS
另外
我打電話問過jupas，佢地話late application deadline 會喺五月中
同理我用得non jupas 就唔可以申請jupas
如果我知道我趕唔切在五月中畢業，咁我就行non jupas ，但我都唔知幾時間大學先set 我個status 做'' 已畢業'' ，搞到我都唔知點計劃，有冇相關資訊可以透露下 感激不盡

係，所以有兩個選擇
一係Quit U
一係Grad完再apply

總之在申請Jupas 時要確認自己沒有正在就讀大學學位

所以我就唔知我個status 幾時變'' 已畢業''
想問下有沒人有經驗可以分享

唔該師兄
但我所知，Jupas 可以接受ugc funded 學位持有人報名，但報名人唔可以正在就讀大學學位

所以我想Grad後報名，但又唔知趕唔趕得切係jupas latest application deadline 前畢業，有冇經驗可以分享下 感激

本身乜major ?

冇記錯嘅話jupas只可以用近兩年dse成續報

有冇考慮part time或者讀online degree?
過來人話你知second degree一定要讀咗個degree先入到行嘅話都唔好去讀

畢業status會係你學生證last day之後一日轉,所以jupas可以唔洗諗
我有個同學grad咗之後先報得下年jupas
你都係專心prep non-ju啦

有冇考慮part time或者讀online degree?
過來人話你知second degree除咗一定要讀咗個degree先入到行嘅話，其他都唔好去讀

畢業status會係你學生證last day之後一日轉,所以jupas可以唔洗諗
我有個同學grad咗之後先報得下年jupas
你都係專心prep non-ju啦

grad完再apply仲可以enjoy多次ugc既資助？

咁我都係pre non jupas ，唔該曬，感激
Part time degree 我冇聽過，online degree 就覺得將來如果要讀上去嘅話可能認受性有問題，唔知大學會唔會承認個學分，呢個我都會去揾下資料

絲打睇黎都係過來人，係咪覺得second degree 好浪費時間，點解建議唔好讀

呢個會自爆喎師兄，science related 的科

係，ugc的資助針對學位本身，唔針對學生

港大就大部分學科2年。中大3年，科大無限。

同埋中大你自己最接近嘅3年，唔係曆法上嘅最近3年。

同意！
另外都要查返大學公佈嘅資料
港大有d課程只接受earliest 3 attempts in DSE combined cert, 2 attempts 或者 最近一次
有d 就接受非本年度DSE申請但有penalty, 有可能打九折咁，case by case

DSE理論上沒期限，但唔同大學對DSE有唔同處理手法

人地出面請人係請你嘅能力而唔係個degree
你ugc出身part time讀多樣嘢番來人地唔會質疑你能力唔夠

full time 2nd degree係一個好大cost嘅投資
ugc嘅話係42100*4 + 4年你原本u grad嘅人工
當你grad job一個月搵15k 4年唔加人工
e度都已經差唔多1球
當你3年都差唔多70萬，e度係當你廢到唔加人工嘅計法
除非你係讀果科係好似醫療科咁一定要谷讀先入到行同埋人工追得番
否則係唔值得讀full time 4年

同埋讀果陣你d同學個個細過你
身體d中同大同個個已經搵緊工，出到來gathering似嘅話題係番工果d，洗費又大咗
e d無形嘅壓力唔係人人都受到

巴打你考慮清楚

好，唔該曬絲打
我都嘗試緊用其他方法，second degree 真係last choice
點都好，多謝解答，感激不盡

你可以考慮下果d city scope或者poly speed之類嘅top up course
應該可以part time讀同埋冇common core好快讀得完
驚唔認受咪番八大讀個MSc洗底
至少圍數唔少it人都係咁出身係work
會辛苦d，但係讀完一定有回報
加油

呢個我都同我個advisor 傾過
要研究嘅係MSc會點睇top up course credits 嘅份量
呢個我都仲未睇，要研究一下
多謝絲打

好多top up都會入到八大讀master洗底
加上你本身有ugc degree
冇乜影響嘅

你本身讀咩？唔需要講exact major
講邊個domain就得 (Arts, Science, Social Science, Engine, Business)
咁樣參考性大d

你畢業仲差幾多credits?
下年sem1畢唔到業咩？
畢到咪可以報JUPAS
如果仲差少少，你今年暑sem讀多幾credit，唔夠的話sem1再apply overload睇下夠唔夠

如果你目前學分真係好少
其實都唔需要讀2nd degree
直接拖遲黎讀
跟住讀多幾個CS courses咪得

同埋你2nd degree唔需要再讀4年架
d language, general education courses正常都exempt得7788
跟住再將trans幾個free electives
一般2年就畢到業 耐極都係3年（你就算依家去考GCE alevel去報都係讀3年，無可能要讀4年）
當然都睇學校啦，cu就多麻煩野主修特別多學分
hku & ust就相對free少少

真係可以exempt D course咩

本身讀science related 嘅科
依家仲差49credit 先畢到業，今個sem讀17credits

呢科有d credit 係規定喺year 4 sem 2先讀到，要讀曬先可以grad，無得提早畢業

我有諗過以下幾條路
1. Minor (太遲申請）
2. Double Major (大學唔提供）
3. 以 Free electives 讀（擋修 唔比其他部門學生讀 **）
4. Master (冇pre requisite 去讀，同埋都想讀返d 基礎訓練）
5. Top up(研究緊）

**佢有講過如過想跨部門選修就要攞到我自己depth 嘅endorsement 加上佢有vacancies 先比我讀，咁我都ok，但我就想我個dept 可以保證我兩年內可以讀到曬我想讀嘅course, 如果我兩年內先讀得一兩個course, 咁點解我唔花個一兩年時間讀second degree，咪仲充實
呢個要同dept 傾下先

我都知我個case 有d難搞，絲打有咩建議？

另外我想問，係咪要入返同一間大學先可以exempt 到d general education? 唔該曬 感激

exempt唔係咁易
誇u搞non-major core exemption好多時都唔會exempt得好多
尤其係三大果d
同埋要睇清楚d major嘅時間表
有時就算比你exempt夠cred可以早grad
d course炒埋一碟你都係要焗住要讀足咁多年

好似有d master consolidation course

當入番同u係咪可以exempt language同GE科？
如果縮到一年又唔係諗唔過

想入行做IT應該係一早自學哂啲嘢
跟住直接入行
唔洗讀second degree

一般來講係，但如果d language係跟faculty咁去讀就唔一定
上面都計咗縮到三年full cost其實個cost都成70萬
為咗IT燒e舊cost同3年時間唔值得
有大把mooc，pt course同master去讀cs，有degree係手ft ug多一次唔係咁值得

一般來講係，但如果d language係跟faculty咁去讀就唔一定
上面都計咗縮到三年full time其實個cost都成70萬
為咗IT燒e舊cost同3年時間唔值得
有大把mooc，pt course同master去讀cs，有degree係手ft ug多一次唔係咁值得

HD Asso後門狗都可以exempt
樓主堂堂三大degree holder點會唔得

官方答你就睇返各間大學policies
但實際一般都會exempt到（係啦依家開始記得keep返course outlines 唔見咗就問之前同學或者教授拎返）
當然你去第二間大學就可能會有一兩科係唔對應所以批唔到
但大部分credits應該ok
其次係你將你science讀的科變曬做free electives填滿d學分佢（一般可以申請到一半學分）

老老實實，你唔放心
下年走去考埋gce alevel（math+further math+你讀個科science）
engine就點都收硬
咁三年內一定搞得掂（而且唔需要gap year)
所以3年呢個議題無咩討論價值，好悶
值得探求嘅問題係如何2年內搞得掂

你介唔介意仲縮窄下自己major(係math/phy的science 還是 biochem個邊）
你49學分係未計今個學期的17？
即係你下年仲有32credits?
其中d硬性要求必讀科仲佔幾多credits呀？（major, thesis, language, GE, etc...)
有多餘學分就修讀下cs嘅intro course啦
programming, data structure, algorithm, discrete math個d
去到新學校讀新degree個陣唔使慢慢跟個sequence行

一定可以
甚至將自己本身讀嘅主修變free elective都得
可能有一兩個未必得
例如Professional English for science佢未必肯畀你轉做English for Engineering
但大部分應該無問題

竟然一定可以
咁咪好多時2nd degree都可以縮一年？